獨派內部出現分歧 加泰隆尼亞山雨欲來

（中央社記者曾依璇巴黎9日專電）加泰隆尼亞自治區政府可能於明天就獨立一事做出宣言。由於西班牙政府堅不讓步，獨派內部針對獨立進程的節奏開始出現溫和或急進的不同聲音。

加泰隆尼亞區議會預計10日開會，一般猜測區政府主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）屆時可能宣布獨立。

這波獨立運動引發經濟恐慌，西班牙凱克薩銀行（CaixaBank）和薩瓦德爾銀行（Banco Sabadell）已宣布把註冊地址遷出加泰隆尼亞，大型企業如天然氣公司（Gas Natural）也跟進。

中央政府頒布行政命令，簡化這些企業遷出加泰隆尼亞的程序，企圖以經濟手段嚇阻加泰隆尼亞單方面宣布獨立，且不排除動用憲法第155條，中止自治權。

加泰隆尼亞政府由數個小黨聯合執政，難免各有盤算，對獨立進程也有溫和及急進的路線。

法國的世界報（Le Monde）報導，獨派內部針對獨立建國的步調，漸漸出現不同聲音，例如加泰隆尼亞區政府負責企業的顧問維拉（Santi Vila）主張放慢腳步，給馬德里一個對話的機會。

他投書當地Ara日報表示，他希望不要急躁，因為單方面宣布獨立可能會造成政府運作立即中止、獨派人士被逮捕，更嚴重的是將開啟街頭抗議和衝突的無盡螺旋。

報導分析，獨派人士原本相信歐盟會在公投過後介入調停，但目前看來，歐盟完全無此意，因此上週起，獨派內部出現兩種聲音，一邊想要依原訂計畫急促地宣布獨立，另一邊則擔心不可預測的後果，開始猶豫。

採取較溫和路線的加泰隆尼亞歐洲民主黨（PDeCAT ）發言人巴斯卡（Marta Pascal）8日說，普伊格蒙特可象徵性宣布獨立，接下來再花時間與馬德里協商，以融合上述兩種意見。

同黨的區議員卡薩爾斯（Joan Ramon Casals）也說，溫和路線不是要放棄獨立，而是採漸進式，以便觀察是否可能與西班牙政府對話，協商舉辦一次馬德里認可的公投，或協商獨立的措辭。

但態度積極的反資本極左派人民團結候選人黨（CUP）區議員波亞（Mireia Boya）反駁，當200萬人透過公投發聲之後，不可能只有「修辭上」的宣言。1061009

lm

山雨欲來在此

緊係獨左立先傾，談判咪即係同西班牙講你唔夠薑獨立囉

宜家擔心緊不但獨唔到，仲廢埋自治區

:

啫係左膠出晒嚟話唔好激嬲共產火火